懶理申訴專員公署裁定 半島電視台報道港府拒網媒採訪

記協早前向申訴專員公署投訴，指政府新聞處拒絕多家網媒進入選舉委員會新聞中心採訪，公署裁定投訴成立；但早前選委會選舉中央點票站，政府仍拒絕讓多間網媒記者進入傳媒區採訪，包括《立場新聞》、HKFP等；半島電視台周三就事件作報道。

半島電視台跟隨英文網媒HKFP編輯總監鄭樂捷嘗試進入傳媒採訪區，最終鄭無法取得採訪證，只可在公眾區採訪，鄭表示經常難以進入政府大樓或獲得新聞稿；政府指有關做法是要保障安全和避免現場太擠擁。
報道又指，如在美國大選期間，網上經常流傳假新聞，記協副主席任美貞認為要開放予網媒作自由採訪固然會引發爭議，但這不是完全扼殺網媒的有力理據。